為西環「釋法」補鑊 鄭若驊亂拋憲法 變搞社會主義法治

【本報訊】中聯辦自稱有「監督權」干預港事務，稱不受《基本法》第22條規管，遭轟如「太上皇」。律政司長鄭若驊試圖拋出憲法第五條作最新說辭，作為規管中聯辦需遵守香港法律的法理基礎，卻引來另一憲制問題，因第五條表明要「建設社會主義法治國家」，令人質疑中聯辦是否也要按憲法要求，在港「建設社會主義法治國家」。法律界人士批評，鄭為幫中聯辦曲解《基本法》，「噏得就噏」引用憲法，引發更多憲制問題與爭議。記者：陳珏明
,,,,,,,,,,,,,,,,,,,

支那憲法攞黎擺